\documentclass[11pt,aspectratio=169]{beamer}
\usepackage{fbb}
\usetheme{CambridgeUS}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,adjustbox,mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[french]{babel}\usepackage[style=authoryear,citestyle=authoryear, isbn=false, doi=false,backend=biber,language=french,url=true]{biblatex}
\renewcommand{\bibfont}{\normalfont\footnotesize}

\addbibresource{biblio.bib}
\date{Master Humanités Numériques, ENSSIB, \\9 novembre 2020}
\author[Matthias \textsc{Gille Levenson}]{Matthias \textsc{Gille Levenson}\\ {\tiny Doctorant en 3ème année à l'ÉNS de Lyon -- Casa de Velázquez}}
\title[Formation à Pyrrha]{Une interface de post-correction pour l'analyse grammaticale: Pyrrha}
%\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.21]{/home/mgl/Bureau/These/logos/ensl.png}\hspace{0.5cm}\includegraphics[scale=0.045]{/home/mgl/Bureau/These/logos/cvz.png}\hspace{0.5cm}\includegraphics[scale=0.23]{/home/mgl/Bureau/These/logos/logo-ciham.png}\hspace{0.5cm}\includegraphics[scale=0.11]{/home/mgl/Bureau/These/logos/udl.png}}
\begin{document}
\maketitle


\begin{frame}{Lien vers le dépôt}
\begin{center}
\href{https://gitlab.huma-num.fr/mgillelevenson/formation\_pyrrha\_novembre\_2020}{https://gitlab.huma-num.fr/mgillelevenson/formation\_pyrrha\_novembre\_2020}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Retour sur quelques concepts}
\begin{center}
\begin{itemize}
\pause \item Un \textbf{lemme}, selon le CNRTL, est la \enquote{\textit{forme graphique choisie conventionnellement comme adresse dans un lexique.}}
\pause \item un \textbf{PoS} (\textit{Part of Speech}, en français, \enquote{parties du discours}): la catégorie grammaticale du mot analysé
\pause \item une \textbf{morphologie}: c'est tout le reste de l'analyse grammaticale (nombre, personne, temps, mode...)
\pause \item un \textbf{jeu d'étiquette} (\textit{tagset}): c'est l'ensemble des étiquettes utilisées par un projet pour l'analyse grammaticale.
\end{itemize}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Utilités de la lemmatisations: un exemple}
\textbf{On utilise la librairie CollateX.  \nocite{dekker_computer-supported_2011} Si on aligne sur les formes:}\vfill
\setlength{\tabcolsep}{2pt}
\begin{tabular}{l l l l l l l l l l l l l l}
1. &``Ca & hay & lid & e & fazienda & de & peones & e & hay & lid & de & caualleros''& : \textbf{Base}\\
2. &``Ca & \textcolor{red}{ay} & lid & e & fazienda & de & peones & e & \textcolor{red}{ay} & lid & de & \textcolor{red}{cavalleros}''& : \textbf{trois différences}\\
3. &``\textcolor{red}{Et} & \textcolor{red}{ay} & lid & e & fazienda & de & peones & e & \textcolor{red}{ay} & lid & de & \textcolor{red}{cavalleros}''& : \textbf{4 différences}\\
\end{tabular}
\begin{center}
\pause~\\\textbf{Résultat}: \\
\includegraphics[scale=.35, trim={0 0 11.2cm 0}, clip]{img/alignement_mauvais.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Utilités de la lemmatisations: un exemple}
\textbf{Si on aligne sur les lemmes:}\vfill
\setlength{\tabcolsep}{1pt}
\begin{tabular}{l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l l }
1.~ & Ca & + & haber & + & lid & + & e & +  & hacienda & +  & de & +  & peón & +  & e & +  & haber & +  & lid & +  & de & +  & caballero & : \textbf{Base}\\
2.~ & Ca & + & haber & + & lid & + & e & +  & hacienda & +  & de & +  & peón & +  & e & + & haber & +  & lid & +  & de & +  & caballero & : \textbf{Pas de différence}\\
3.~ & \textcolor{red}{Et} & + & haber & + & lid & + & e & +  & hacienda & +  & de & +  & peón & +  & e & + & haber & +  & lid & +  & de & +  & caballero & : \textbf{Une différence}\\
\end{tabular}
\begin{center}
\pause~\\\textbf{Résultat}: \\
\includegraphics[scale=.35, trim={0 0 10.75cm 0}, clip]{img/alignement_correct.png}%Inquisition post-mortem project.
\end{center}
\end{frame}




\begin{frame}{Lien vers Pyrrha}
\begin{center}
\href{https://dh.chartes.psl.eu/pyrrha/}{https://dh.chartes.psl.eu/pyrrha/}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Bibliographie}
% % Biblio: 
\nocite{camps_collating_2019, gabay_manuel_2020,pinche_annoter_2019, gabay_traduction_2020}
\begin{center}
\small
\printbibliography
\end{center}
\end{frame}
\end{document}
